\section{Triển khai hệ thống}

\subsection{Database Server}
Database Server được triển khai trên Railway (\url{https://railway.app}), một nền tảng đám mây hiện đại giúp triển khai cơ sở dữ liệu, ứng dụng và dịch vụ một cách nhanh chóng mà không cần quản lý hạ tầng phức tạp. Railway cung cấp dịch vụ PostgreSQL được quản lý hoàn toàn với gói miễn phí (có giới hạn tài nguyên), phù hợp với nhu cầu của đồ án trong điều kiện ngân sách sinh viên. Chúng em đã chọn Railway để triển khai cơ sở dữ liệu PostgreSQL của hệ thống. \\

Quá trình triển khai diễn ra khá đơn giản. Đầu tiên, chúng em tạo một dự án mới trên Railway, chọn dịch vụ PostgreSQL và nhận ngay chuỗi kết nối (connection string). Sau đó, sử dụng pgAdmin – giao diện quản trị chính thức của PostgreSQL – để kết nối đến cơ sở dữ liệu từ xa và di chuyển (migrate) toàn bộ bảng cùng dữ liệu mẫu từ môi trường cục bộ lên. Khi quá trình hoàn tất, cơ sở dữ liệu sẵn sàng phục vụ cho back-end mà không cần thêm cấu hình thủ công. \\

\subsection{Cloud Storage - Lưu trữ ảnh và video sản phẩm với AWS S3}

Toàn bộ tệp phương tiện (hình ảnh và video sản phẩm) của hệ thống được lưu trữ trên Amazon Web Services (AWS)  (\url{https://aws.amazon.com/s3/}) – dịch vụ lưu trữ đối tượng (object storage) có độ bền cao, khả năng mở rộng gần như vô hạn và chi phí cực thấp. AWS cung cấp gói Free Tier hào phóng với 5 GB dung lượng lưu trữ tiêu chuẩn, 20.000 yêu cầu GET và 2.000 yêu cầu PUT mỗi tháng trong 12 tháng đầu, rất phù hợp với quy mô đồ án và ngân sách sinh viên hạn hẹp. Chúng em đã quyết định sử dụng AWS S3 thay vì lưu trữ trực tiếp trên máy chủ back-end nhằm giảm tải cho máy chủ chính, tối ưu tốc độ tải trang và dễ dàng quản lý tài nguyên tĩnh một cách tập trung. \\

Quá trình triển khai diễn ra thuận lợi. Đầu tiên, chúng em tạo một S3 bucket trên AWS Management Console và thiết lập chính sách truy cập công khai có kiểm soát (public-read) cho các thư mục chứa ảnh sản phẩm, đồng thời giới hạn quyền ghi thông qua IAM role được cấp riêng cho back-end. Sau đó, tích hợp AWS SDK for JavaScript vào máy chủ NestJS: back-end nhận tệp từ client (qua API upload), tự động đặt tên duy nhất (key), rồi tải tệp lên bucket S3. Thay vì lưu toàn bộ URL công khai vào cơ sở dữ liệu, hệ thống chỉ lưu trữ key của tệp. Khi cần trả về cho client, một hàm helper đơn giản sẽ nối domain của bucket với key để tạo thành URL hoàn chỉnh một cách linh hoạt. Cách tiếp cận này giúp giảm dư thừa dữ liệu, dễ dàng thay đổi domain bucket hoặc migration sang môi trường khác mà không cần cập nhật hàng loạt bản ghi trong cơ sở dữ liệu. Khi người dùng duyệt sản phẩm, trình duyệt sẽ lấy trực tiếp ảnh/video từ S3 với tốc độ cao, không tiêu tốn băng thông của máy chủ back-end. Trong tương lai, nếu cần cải thiện hơn nữa hiệu năng và bảo mật, chúng em có thể dễ dàng bật Amazon CloudFront CDN để phân phối nội dung qua mạng lưới toàn cầu. \\

\subsection{Back-end Server}
Máy chủ back-end (được xây dựng bằng NestJS) cũng được triển khai trên Railway. Railway hỗ trợ triển khai ứng dụng từ mã nguồn thông qua GitHub, cung cấp giao diện thân thiện và khả năng tự động mở rộng, giúp nhóm phát triển tập trung vào code thay vì vận hành máy chủ. Dù gói miễn phí có một số hạn chế (thời gian chạy giới hạn - 30 ngày, tài nguyên RAM và CPU thấp), nhưng hoàn toàn đủ đáp ứng yêu cầu của đồ án tốt nghiệp. \\

Việc triển khai back-end lên Railway rất thuận tiện. Chúng em chỉ cần kết nối repository GitHub của dự án với Railway. Khi deploy Railway tự động quét và chạy Dockerfile mà nhóm đã tạo trong dự án. Các biến môi trường (như chuỗi kết nối database, khóa bí mật JWT, thông tin VNPay…) được thiết lập trực tiếp trên bảng điều khiển của Railway. Mỗi khi có thay đổi mã nguồn, chỉ cần đẩy commit lên nhánh đã liên kết, Railway sẽ tự động build và triển khai phiên bản mới nhất của back-end. \\

\subsection{Web-based front-end application}
Ứng dụng front-end trên nền web được lưu trữ trên Vercel (\url{https://vercel.com}), một nền tảng đám mây thiết kế dành riêng cho việc triển khai và quản lý các ứng dụng front-end, đặc biệt là các framework hiện đại như Next.js. Vercel cung cấp giao diện trực quan, tích hợp sâu với GitHub và khả năng tối ưu hiệu năng một cách tự động. Mặc dù gói miễn phí có những hạn chế nhất định (băng thông, thời gian build…), nhóm vẫn lựa chọn Vercel vì các tài nguyên này đủ để phục vụ đồ án và trải nghiệm người dùng mượt mà. \\

Triển khai front-end trên Vercel được thực hiện chỉ trong vài bước. Nhóm nhập kho lưu trữ GitHub chứa mã nguồn Next.js vào Vercel, cấu hình các biến môi trường cần thiết (ví dụ địa chỉ API của back-end, khóa công khai cho dịch vụ bên thứ ba), sau đó Vercel tự động cài đặt dependencies, build dự án và xuất bản ứng dụng ra tên miền công khai. Mỗi khi có commit mới lên nhánh chính, Vercel sẽ tự động kích hoạt quy trình CI/CD, cập nhật phiên bản mới nhất mà không cần can thiệp thủ công. \\